Q:1

Predict the output of the program.
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
	int x, y = 5, z = 5; 
	x = y == z; // 5 == 5 -> 1
    cout << x;
    return 0;
}

Options:
0
1       ****************
5
Compiler Error
Ans:B
----------------------------------------------------
Q:2

Predict the output of the program.
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
	int i = (1, 2, 3);
    cout << i;
    return 0;
}
Options:
1
3                   ****************
Garbage value
Compile time error
Ans:B
----------------------------------------------------
Q:3

Predict the output of the program.
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
	int K = 3;
    int M = ++K;        //K=K+1;M=K; K=4;M=4;
	int N = K++;        //N=K;K=K+1; N=4; K=5
    cout << K << " " << M << " " << N;
    return 0;
}
Options:
3 3 4
5 4 3
5 4 4			****************************
4 4 4
Ans: C
----------------------------------------------------
Q:4

Predict the output of the program.
#include <iostream>
using namespace std;

int findSum(int& a, int& b)
{
    
    int sum = a + b;
    b = a;
    a = sum - b;
    return sum;
}
int main()
{
    int I = 0, J = 1, K = 2, L;
	I++;        //I=1
    L = I || findSum(J, K); //1 || ??? // short-circuiting L=1
    cout << I << " " << J << " " << K << " " << L;
    return 0;
}
Options:
1 1 2 1***********************
1 2 1 1
0 1 2 0
0 2 1 0
Ans:A
----------------------------------------------------
Q:5

Predict the output of the program.
Assume size of an integer as 4 bytes.
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
    int I = 5, J = 10, K = 15;
	K /= I + J; //
    cout << I << " " << J << " " << sizeof(K);
    return 0;
}
Options:
5 10 15
5 10 4      *****************
5 10 0
10 10 4
Ans:
----------------------------------------------------
Q:6

How many times "INDIA" will be printed?
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
    int I;  //16->10000
    for (I = 16; I > 0; I = I >> 1) //10000>>1 -> 1000>>1 -> 100>>1 -> 10>>1 -> 1 >> 1 -> 0
		cout << "INDIA" < endl;
    return 0;
}
Options:
10
16
5       *********************************
9
Ans: 
----------------------------------------------------
Q:7

How many times "INDIA" will be printed?
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
    int I = 0;
	int limit = 3;
    do 
	{ 	
		int J = I++;    //0
		if (J < limit) //0 < 3
		{ 
			cout << "INDIA"; 
			continue; 
		} 
	}while(0);
    return 0;
}
Options:
infinitive
3
0
1           *****************************
Ans:
----------------------------------------------------
Q:8

What is the output of the below program?
#include <iostream>
using namespace std;
int main()
{
    int i = 0;
    switch (i)
    {
        case '0': 
			cout << "Great";
            break;
        case '1': 
			cout << "India";
            break;
        default: 
			cout << "GreatIndia";
            break;
    }
    return 0;
} 
Options:
Great
GreatIndia *****************************
India
No Output
Ans: 
----------------------------------------------------
Q:9

What is the output of the below program?
#include <iostream>
using namespace std;
int main()
{
    int i = 3;
    switch (i)  //3
    {
        case 0+1: 
			cout << "Great";
            break;
        case 1+2: 
			cout << "India";    //*************************
            break;
        default: 
			cout << "GreatIndia";
            break;
    }
    return 0;
} 
Options:
Great
GreatIndia
India           ****************************
Compile-time error
Ans: 
----------------------------------------------------
Q:10

What is the output of the below program?
#include <iostream>
#define EVEN 0
#define ODD 1
using namespace std;
int main()
{
    int i = 3;
    switch (i & 1)//3 = 11 & 01 -> 01 -> 1
    {
        case EVEN: 
			cout << "Even";
            break;
        case ODD: 
			cout << "Odd";  //*************************
            break;
        default: 
			cout << "Default";
            break;
    }
    return 0;
} 
Options:
Even
Odd *******************************************
Default
Compile-time error
Ans:
----------------------------------------------------
Q:11

What is correct about the above program?
#include <iostream>
using namespace std;

int i;      // auto-initialized with zero
int main()
{
    if (i);
    else
		cout << "Else";
    return 0;
} 
Options:
if block is executed.
else block is executed.                     ***********************************
It is unpredictable as i is not initialized.
Error: misplaced else
Ans:
----------------------------------------------------
Q12:

Where are the local variables stored?

Options:
Disk
Stack   **********************************************
Heap
Code
Ans: 
----------------------------------------------------
Q13:

What will be output if you will execute following c++ code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main() {
    int i = -1; 
    i -= -1 ;   // i = (-1) - (-1) -> -1 + 1 -> 0
    cout << i;
    
    return EXIT_SUCCESS;
}

Options
2			
-1			
0   **************************************************
-2
Compile time error
Ans: 
----------------------------------------------------  
Q14:

What is the output of the following code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main() {
    int x=10, y=10, z=5,i;
    i = x < y < z;          // 10 < 10 -> 0 < 5 -> 1
    cout << i;
    
    return EXIT_SUCCESS;
}

Options
0		
10		
5		
1       *********************************
Ans: 
----------------------------------------------------
Q15:

What is the output of the following code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main() {
    int p=10, q=100, r=6;
    r = p>10; q++;          //r=10>10->r=0  q=q+1 -> q=101
    cout << q << " " << r;
    
    return EXIT_SUCCESS;
}

Options
101	1	
100 0	
100 1	
101 0   *********************************
Ans:   
----------------------------------------------------
Q16:

Relational operator is

Options
!		
>		***************************************
?:		
>>

Ans:  
----------------------------------------------------    
Q17:

What is the output of the following code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main() {
    int Num; //garbage value 0 or non-zero 
    Num=!Num;
    
    cout << Num; // 0 or 1
    
    return EXIT_SUCCESS;
}
    
Options
0		
How should I know?          ****************************
1		
None					
Compile time error
Ans:   
----------------------------------------------------
Q18:

Trace the code and find out  how many times the below loop will be executed.
#include<iostream>
using namespace std;
int main() {
    int i, j;
	int count=0;
	for(i=5;i>=1;i--) {     // 5     4     3     2     1
	  for(j=1;j<=i;j++){    // 1..5  1..4  1..3  1..2  1  5+4+3+2+1 N(N+1)/2->5x6/2->15
			count++;
	   }
	}
    cout << count;
    
    return EXIT_SUCCESS;
}
    
Options
11		
20
10		
15		*******************************************				
Ans: 
----------------------------------------------------
Q19:

Eesha works for ISRO where she is developing a c program 
to calculate the trajectory of the missile to be launched. 
In order to achieve highest accuracy of the missile trajectory 
what data type should she use for the variables in her equation?
    
Options
int
long int                
float
double					*********  highest accuracy
Ans: 
----------------------------------------------------
Q20:

What is the output of the following code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main() {
	int n;
	for(n = 7 ; n != 0 ; n--){  //7 5 3 1 -1 -3 -5 -7 -9 
		cout << n-- << " ";
	}
    
    return EXIT_SUCCESS;
}
    
Options
Infinite loop           *****************************************
Numbers 7 to 0 in descending order
None of the other choices as there is a compilation error 
Numbers 7 to 1 in descending order.					
Ans: 
----------------------------------------------------